《**電光幻影**》（**Electric
Girl**）\[1\]是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[天后](../Page/天后.md "wikilink")[楊千嬅加盟](../Page/楊千嬅.md "wikilink")[金牌娛樂後的首張個人粵語大碟](../Page/金牌娛樂.md "wikilink")，由[楊千嬅監製](../Page/楊千嬅.md "wikilink")，於2004年6月25日發行。

**楊千嬅監製的粵語大碟《[電光幻影](../Page/電光幻影.md "wikilink")》收錄三首冠軍主打包括[百威廣告歌](../Page/百威.md "wikilink")《處處吻》、電影《[煎釀三寶](../Page/煎釀三寶.md "wikilink")》主題曲《煉金術》、《[小城大事](../Page/小城大事.md "wikilink")》，共奪得十次冠軍歌次數，除成為2000年代奪得最多[冠軍歌次數的專輯外](../Page/2004年度香港四台冠軍歌曲列表.md "wikilink")，更打破男歌手十年壟斷局面，勇奪《[叱咤樂壇流行榜頒獎典禮](../Page/2004年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮得獎名單.md "wikilink")》「叱咤樂壇至尊唱片大獎」及《[四台聯頒音樂大獎](../Page/2004年度四台聯頒音樂大獎得獎名單.md "wikilink")》「大碟大獎」兩大最高榮譽專輯獎項，成為2004年成績最佳的年度廣東專輯。另一首代表作《[小城大事](../Page/小城大事.md "wikilink")》是[金牌娛樂老闆](../Page/金牌娛樂.md "wikilink")[黃柏高找來作曲人](../Page/黃柏高.md "wikilink")[雷頌德為楊千嬅度身訂造](../Page/雷頌德.md "wikilink")，除成為[四台冠軍歌曲](../Page/2004年度香港四台冠軍歌曲列表.md "wikilink")，當中《[903
專業推介](../Page/903_專業推介.md "wikilink")》更兩周冠，及奪取四台歌曲獎外，更奪得《[新城勁爆頒獎禮](../Page/2004年度新城勁爆頒獎禮得獎名單.md "wikilink")》「新城勁爆年度歌曲大獎」，以及第二次奪得《[十大勁歌金曲頒獎典禮](../Page/2004年度十大勁歌金曲得獎名單.md "wikilink")》「[金曲金獎](../Page/勁歌金曲頒獎典禮金曲金獎.md "wikilink")」和《[四台聯頒音樂大獎](../Page/2004年度四台聯頒音樂大獎得獎名單.md "wikilink")》「歌曲大獎」三大最高榮譽金曲獎項，成為2004年成績最佳的年度金曲，繼2000年《[少女的祈禱](../Page/少女的祈祷_\(杨千嬅歌曲\).md "wikilink")》後第二度奪得香港五大電子傳媒樂壇頒獎禮的歌曲獎項，為該項紀錄[女歌手保持者](../Page/女歌手.md "wikilink")，《[小城大事](../Page/小城大事.md "wikilink")》其後獲[天王](../Page/香港四大天王.md "wikilink")[張學友及](../Page/張學友.md "wikilink")[黎明翻唱](../Page/黎明.md "wikilink")，成為最多[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")[翻唱的楊千嬅金曲](../Page/翻唱.md "wikilink")。**

《[電光幻影](../Page/電光幻影.md "wikilink")》也收錄[Biotherm廣告歌](../Page/Biotherm.md "wikilink")《柳媚花嬌》及[京都念慈菴廣告歌](../Page/京都念慈菴.md "wikilink")《吵我》。

## 專輯簡介

專輯以[六十年代為題](../Page/六十年代.md "wikilink")，為配合主題，封面上楊千嬅穿起了伊夫·聖羅蘭（Yves Saint
Laurent）於[七十年代出品的古董長裙](../Page/七十年代.md "wikilink")，而內頁中穿著的更是全球僅存一件的巴黎世家藍色（Balenciage）碎花裙\[2\]。而包裝設計亦十分特別，把唱碟藏於內頁中的封口，令歌迷們花了不少時間才找到唱碟\[3\]。《電光幻影》獲得了不少獎項[\[1](../Page/電光幻影#流行榜與獎項.md "wikilink")\]，本地銷量超過四萬張\[4\]。

專輯中收錄的《[小城大事](../Page/小城大事.md "wikilink")》，改編自電影《[大城小事的配樂](../Page/大城小事.md "wikilink")—Old
Man
Down。楊千嬅當時的經理人[黃柏高初次聽到該旋律時](../Page/黃柏高.md "wikilink")，便要求作曲人把該段旋律延長，整理成一首歌\[5\]。然而，不少人因此把歌曲名字誤認為大城小事。後來[張學友及](../Page/張學友.md "wikilink")[葉德嫻相繼在自己的](../Page/葉德嫻.md "wikilink")[演唱會中翻唱了這首歌](../Page/演唱會.md "wikilink")，而[黎明更要求填詞人](../Page/黎明.md "wikilink")[林夕把](../Page/林夕.md "wikilink")《[小城大事](../Page/小城大事.md "wikilink")》的歌詞修改，以詞中的男主角角度重新唱了這首歌，並取名為《大城小事》，收錄於[黎明](../Page/黎明.md "wikilink")《長情》專輯中。

第一版銷量超過**三萬張**
第二版加送《簡愛》以及《大城大事》（《[小城大事](../Page/小城大事.md "wikilink")》國語版）以及DVD，銷量超過**一萬張**
兩版共賣超過**四萬張**

專輯之英文名字《**Electric
Girl**》，源自早年[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")[張立基的一首同名歌曲](../Page/張立基.md "wikilink")，該曲收錄在張於1990年專輯[When
the wine is
over中](../Page/張立基#When_the_wine_is_over.md "wikilink")，屬主打歌曲。

該專輯為2000年代累積最多同一年度香港四大電子傳媒冠軍歌次數(10次)的[女歌手大碟](../Page/女歌手.md "wikilink")，也是2000年代累積最多同一年度[903專業推介冠軍歌](../Page/903專業推介.md "wikilink")(3首)及冠軍歌次數(4次)的[女歌手大碟](../Page/女歌手.md "wikilink")。

2010年8月19日，楊千嬅與[EXILE主唱](../Page/EXILE.md "wikilink")[ATSUSHI合唱日文廣東版](../Page/ATSUSHI.md "wikilink")**《[小城大事](../Page/小城大事.md "wikilink")》**。

## 曲目

## 派台歌曲成績及派台歌曲獎項

|                   歌曲                   |          最高位置          |           獎項           |
| :------------------------------------: | :--------------------: | :--------------------: |
|         <small>903專業推介</small>         | <small>中文歌曲龍虎榜</small> | <small>新城勁爆本地榜</small> |
|                **處處吻**                 |         **1**          |         **1**          |
|                **煉金術**                 |         **1**          |           3            |
| **[小城大事](../Page/小城大事.md "wikilink")** |        **(1)**         |         **1**          |
|                **電光幻影**                |           17           |          \--           |

**()**表示**兩週冠軍**

## 唱片獎項

  - 叱吒樂壇至尊唱片大獎（歌手）
  - 叱吒樂壇至尊唱片大獎（監製）
  - 2004年度四台聯頒音樂大獎大碟獎（歌手）
  - 2004年度四台聯頒音樂大獎大碟獎（監製）

## 參考文獻

[Category:楊千嬅音樂專輯](../Category/楊千嬅音樂專輯.md "wikilink")
[Category:2004年音樂專輯](../Category/2004年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:香港音樂專輯](../Category/香港音樂專輯.md "wikilink")
[Category:流行音樂專輯](../Category/流行音樂專輯.md "wikilink")
[Category:金牌娛樂音樂專辑](../Category/金牌娛樂音樂專辑.md "wikilink")

1.
2.  [2004年6月28日
    大公報](http://www.takungpao.com.hk/news/2004-6-28/UL-276572.htm)

3.  [2004年6月29日 明報](http://www.mingpaoweekly.com/htm/20040629/mea1h.htm)
4.  [電子明周](http://www.mingpaoweekly.com/htm/1888/BA01_4.htm)
5.  <http://www.mingpaoweekly.com/htm/1865/Ba01_2.htm>